---
templateKey: article
title: 1.14 N记早报
slug: zao-bao
date: 2022-01-14T06:00:20Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: Fragile

---
**1. 西安国际医学中心医院发布致歉信，院内教授发帖称停业将延误患者治疗,卫健委遂做出调整同意医护对患者进行手术**

1 月 13 日，西安国际医学中心医院在其[官方微信公众号](https://mp.weixin.qq.com/s/ICPCv7CRI0wcZCvVcFWW-Q)发布致歉信，信中表示对因机械执行防疫政策，耽误心梗患者治疗造成患者死亡一事深感抱歉，并将服从西安市卫健委的处理，对相关责任人进行追责，医院停业整顿三个月。

1 月 13 日晚，西安国际医学中心医院整形科主任郭树忠在其[微博](https://m.weibo.cn/5908051275/4725281313262334)发文称，自己有需要及时接受治疗的 117 位小耳畸形患者，因个人身体和疫情原因已经耽误一段患者治疗的时间。突然接到医院被停业、自己被禁刀的通知，他作为医生对患者感到抱歉和焦虑。1 月 14 日中午，郭树忠教授[发文](https://m.weibo.cn/5908051275/4725495154872323)更新事件进展，表示经过西安市卫健委和医院的共同商讨，上级已同意他作为主治医生对患者进行手术治疗。#西安

**2. 上海正式出台《密室剧本杀内容管理暂行规定》，要求经营单位建立内容自审制度**

1 月 13 日，上海市文化和旅游局发布[要闻](https://whlyj.sh.gov.cn/wlyw/20220114/912c50a6464a48eba41a46c562b15d83.html)称，为进一步规范和引导密室剧本杀行业健康发展，上海市正式出台《密室剧本杀内容管理暂行规定》，要求经营单位建立健全内容自审制度，配备相关内容审核人员以保障内容和活动的合法性。条例表示，上海市文化和旅游局负责全市密室剧本杀行业的内容监督管理工作，将成立审查专家小组，对各区开展指导工作。《密室剧本杀内容管理暂行规定》将于 2022 年 3 月 1 日开始实行，有效期至 2024 年 2 月 29 日。#内容审查

**3. 大 V 博主因转发“大货车被三辆小轿车围截”视频被警察跨地登门造访要求删帖**

1 月 12 日，微博知名汽车博主@填鸭式教育受害者因其在个人微博转载了一段 1 月 2 日发生于广东佛山市番海大桥[“一辆大货车被三台小轿车围追拦截”的视频](https://m.weibo.cn/1913094142/4724742618090112)，而在其本人未被告知的情况下被三名警察凌晨 5 点登门造访，要求其删帖。据[博主本人发文](https://m.weibo.cn/5833359023/4724697167560938)称，自己身处珠海，而三名警察却来自几百公里之外的佛山，他对警察跨地要求自己删帖并未提前联系告知的情况感到不解和愤怒。

据[佛山南海公安分局通报](https://mp.weixin.qq.com/s/ZX62hrV0KA1ng0hXzHfBFw)，警方称 1 月 2 日凌晨接到大货车司机被数名男子驾车追截打砸的报案后立即对案件进行了侦察，并于 1 月 12 日抓获嫌疑人一名，目前案件仍在侦办中。#审查 #删帖

**4. 英国安德鲁王子因性侵指控被收回军衔和王室赞助人身份**

据[Sky News](https://news.sky.com/story/prince-andrews-military-affiliations-and-royal-patronages-returned-to-the-queen-12515222)1 月 13 日消息，经过女王的批准和同意，安德鲁王子(Prince Andrew)将被收回其军衔和王室赞助人身份，不再承担任何公共职责，被禁止使用“殿下”(His Royal Highness)这一称呼和头衔，并将以普通公民身份为其性侵指控做出辩护。

[据悉](https://www.bbc.com/news/uk-58153711), 2021 年 8 月，美国女子弗吉尼亚·朱弗尔(Virginia Giuffre)通过律师向纽约曼哈顿联邦地区法院提起诉讼，指控安德鲁王子在她 17 岁时对她多次实施了性侵和殴打。弗吉尼亚·朱弗尔是已被定罪的性侵犯杰弗里·爱泼斯坦(Jeffrey Epstein)的指控者，她表示自己在 17 岁时被杰弗里·爱泼斯坦贩卖，与安德鲁王子发生了性关系，而当时安德鲁王子明确知道她是未成年人且是一个性贩运的受害者。对此，安德鲁王子强烈否认了这些指控。

[纽约地方法院于 1 月 12 日称](https://news.sky.com/story/prince-andrew-judge-refuses-to-throw-out-virginia-giuffres-sexual-assault-lawsuit-against-royal-12508881)法官拒绝了安德鲁王子提出的驳回对皇室的性侵犯诉讼案的请求，并表示弗吉尼亚·朱弗尔的诉讼可以继续。于此，安德鲁王子可能会在 2022 年 9 月至 2022 年 12 月之间面临审判。#性侵 #性贩卖 #性别暴力 #英国

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
